各間U Creative Media 你問我答

唔知有無手足想入CU/BU/City嘅 Creative Media科，有問題我儘答。希望就算無咗Information Day都可以畀大家知道裡面係點/點準備Portfolio歡迎大家提問

畢業／intern通常做d咩？

乞食科?

點解CITY CM既同學十個有八個都咁囂

無art底讀唔讀到

報左依幾科 大家有interview/offer 未

Poly portfolio 點準備好

咩都塞入去

Design公司
RTHK
Art Admin
Production House

讀到 而且裡面有唔同Group/Stream

OU有成功例子tran到㗎 City GPA過咗3.0就一視同仁睇Portfolio同 interview BU above 3.3 CU above3.5

3間各自有咩特色同分別？

CU比較重係傳播理論到 學嘅嘢比較闊啲
BU嘅Major就分得好細 理論同實務一半一半 睇自己學到幾多就幾多 自學好重要
City嘅要一定要學寫Programme 有啲科要畫畫做實驗 範圍比CU更加廣

做production house 慘過做狗

Ching唔使擔心 最重要係Show到平時你有留意社會 畀到啲老師睇你嘅Inspiration係點嚟 就算只係一篇你寫嘅小故事/影相/Audio Project都無問題

Poly top up嘅digital media 點睇

跪求各位巴絲幫我做份fyp嘅問卷

City cm係唔係好睇重作品嘅創意/著重拍片嗰啲
我畫畫比較好 但係唔識拍片攝影 interview都收唔到
到底應該點整好一份佢地會受嘅portfolio

睇重創意但係唔一定要係拍片 最重要係Show到自己最叻係邊項 麻麻地嗰啲唔使Show出嚟 interview通常係啲老師睇完Portfolio再出Shortlist

識寫code仲好

乞兒

正解
Cm 最睇唔起拍片

其實CU 都好靠自學/人脈
因為個stream較新 課程唔完善 唔係真係好學到啲Practical既野

唔好聽佢up乜都放落去，唔會俾你入。

唔關個stream事唔好放，最好嘅project擺頭，organize好每個project process，由idea到execution，一定要有條理，凌亂難睇就唔會睇，零碎嘅垃圾寧願唔好放，你有另外sketxh想俾佢啲你drawing skill就interview先另外一份咁帶去，有啲stream可能有限放幾多個project，但你唔一定要塞滿，quality重要啲，如果你有一份特別差但放咗落去，佢對你印象會差咗。

如果佢叫你交digital你就唔好打直排版，因為電腦moon係打橫睇。佢叫你叫實物你就做/印靚佢。而就算佢係叫你交digital，你interview都要印返一份實物去，你可以選擇重新當佢係本書咁排多一份再印，而因為interview嗰陣佢唔會咁認真睇你啲process，所以帶去嗰份應該係大圖為主，預佢每頁只會停留一兩秒，你要做到呢兩面內就俾人知你呢頁做緊咩。

有問題再補充。

sd grad

想問under sociology既media and culture studies 同creative media 有咩分別

囂又唔係好覺，但佢哋大部分都proud of自己係cm人係真嘅

Culture studies偏學術，Creative Media偏Art同埋Practical啲

之前聽過有人講過cm 有分ba bsc
bsc 會重programming 多d?

Bsc=全programming

Poly im 個test係點

CU個個你講緊新傳?

讀完有咩工種揀？
人工幾多？
三間u有咩分別？

乞衣

有冇人報poly dm

Here

同學係唔係都有料，有自己想法？